**Avira
AntiVirus**，非官方中文俗称“**小红伞**”，是由來自[德國](../Page/德國.md "wikilink")「Avira
Operations GmbH & Co. KG」公司所開發的[防毒軟體](../Page/防毒軟體.md "wikilink")。「Avira
Operations GmbH & Co. KG」前身為1988年成立的「H+BEDV Datentechnik GmbH」。 於 2004
年，「H+BEDV Datentechnik GmbH」開發的「AntiVir」首次榮獲 VB100% 獎項。在 2006
年，為增加全球化銷售，原公司「H+BEDV Datentechnik GmbH」與「Avira
GmbH」及「AntiVir Personal Products GmbH」合併並更名為「 Avira GmbH 」。而在 2008
年，「AVIRA」推出的 全新AntiVir 8.0 版本的新防毒軟件 ，另闢網路安全的新途，這一舉動也正趕上了 2008 年網路混合威脅浪潮。

Avira 除了個人/家用用途的免費版本以及企業和專業用戶的付費版本。其中免費版本的Avira可安裝於Microsoft
Windows和Linux(Unix)、Mac用戶，付費版本的Avira主要給企業和專業用戶使用，額外擁有免費版沒有的附加功能，包括能更快的更新伺服器、Firewall，等等。\[1\]
為應對新的網路威脅 Avira 於收費版本中新增雲端安全掃瞄技術「Avira Protection Cloud」功能至2013版本，
希望以此提升收費版本用戶的安全防護性能 \[2\]

## Avira 產品特色

  - Avira版本區分︰

<!-- end list -->

1.  免費版的部份僅提供︰個人、[家庭和非營利組織使用](../Page/家庭.md "wikilink")。
2.  商業版的部份則是提供︰專業用戶、企業用戶之[商業性使用](../Page/商業.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - Avira 防毒特色︰
    硬體的等級需求度並不高，所消耗的硬體資源低。
    軟體的[病毒定義檔更新快速](../Page/病毒.md "wikilink")，是每天更新定義檔。
    加強已往的作業系統的背景掃瞄，有效提高系統防護能力。
    增加瀏覽器對網頁連結掃瞄功能，有效提高網頁防護能力。

## 個人/家庭產品

### Windows

#### Avira Free AntiVirus

  - 軟體特性︰

<!-- end list -->

1.  自由允許家庭和非營利組織使用者[免費使用與更新](../Page/免費.md "wikilink")。
2.  只供個人、[家庭和非營利組織使用](../Page/家庭.md "wikilink")，而[商業性使用是不合法的](../Page/商業.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 功能介紹︰
    病毒防護（AntiVir）–病毒、蠕蟲、木馬的防禦。
    間諜軟體防護（AntiSpyware）–間諜程式、廣告軟體、身份盜用（Identity Theft）的防禦。
    惡意軟體防護（AntiRootkit）–威脅性惡意軟體（Rootkit）的防禦。
    Protection Cloud - 雲端即時辦識並移除所有最新威脅
  - 自2014版開始以下功能不再提供
    1.網頁防護（Web Protection）–讓使用者遠離惡意網站的危害。
    2.防偷渡下載(AntiDrive-By) -保護使用者免受偷渡下載風險

改由Avira Browser Safety 瀏覽器附加元件提供\[3\]

  - 基於Avira URL-Cloud Techology

<!-- end list -->

1.  網站信譽評級
2.  搜尋結果安全評級

2.更完整的追蹤保護 (基於[abine的DNT技術提供](../Page/abine.md "wikilink"))
3.瀏覽購物網站時提供相同物件但更優惠的價格

注意：

  -
    安裝Avira Free AntiVirus 前，
    會先安裝Avira Online Essential 線上管理平台

  - 功能限制:

<!-- end list -->

1.  每隔2小時更新一次(自2014版開始)
2.  只供個人、家庭及非營利組織使用

#### Avira AntiVirus Pro

  - 軟體特性︰

<!-- end list -->

1.  這是一款相當專業的家用防毒軟體。
2.  專用伺服器快速更新，在免費版的基礎上增加以下新功能。

<!-- end list -->

  - 功能介紹︰
    病毒防護（AntiVir）–病毒、蠕蟲、木馬的防禦。
    間諜軟體防護（AntiSpyware）–間諜程式、廣告軟體、身份盜用（Identity Theft）的防禦。
    惡意軟體防護（AntiRootkit）–威脅性惡意軟體（Rootkit）的防禦。
    網絡釣魚防護 （ Anti Phishing）–讓使用者遠離惡意網站的危害。
    程式行為防護（ProActiv）\[4\]- 根據程式的行為，辨別是否為惡意軟件
    網頁防護（Web Protection） - 掃瞄並保護使用者的所有 HTTP 網路活動
    郵件防護（Mail Protection） - 掃瞄郵件客戶端接收或發出的郵件
    遊戲模式（Game Mode） - 防止遊戲時防毒自動彈窗
    Protection Cloud - 雲端即時掃瞄並辨識最新威脅
    更頻密的更新-最高可設定每15分鐘更新一次

^(預設更新時間為2小時)

#### Avira System Speedup

為一款系統性能加速工具，提供多項工具協助你清理，並加快你的系統

### 行動裝置

針對Anroid及iOS系統的惡意程式，失竊及手機被人惡意騷擾的安全風險， Avira推出全新的行動裝置應用程式：

**Android**：

1.  Avira Android Security\[5\]

**iOS**：

1.  Avira Mobile Security\[6\]

<!-- end list -->

  - 免費版功能:

<!-- end list -->

1.  掃瞄並移除Android惡意程式
2.  安裝任何程式時均掃瞄並阻止惡意程式被安裝
3.  每日一次自動更新病毒庫

^以上只局限於Android 版本

1.  身份驗證保護：當發生網站被黑客嚴重攻擊引致密碼外洩時，通知你立即更改
2.  應用程式鎖定(Apps Lock)：可為你的系統/任何程式設立一個密碼，阻止他人存取你的程式或敏感資料。
3.  防盜功能
    當遺失時，協助你遠端保護你的Android 裝置
4.  遺失時防止重要資料遺失或外洩
5.  電話/短訊黑名單功能 \[7\]

<!-- end list -->

  -
    封鎖惡意騷擾的電話號碼及訊息

Android 收費版額外提供以下功能：

1.  病毒庫更新改為每小時更新一次

^可任何時間手動檢查更新

1.  網頁防護 (Secure Browsing)\[8\]
2.  免費技術支援

<!-- end list -->

  - Online Essential 平台網站控制功能:

<!-- end list -->

1.  只要登入AVIRA Online Essential\[9\]，即可任何時間或地點存取你的裝置。
2.  最多可管理五部行動裝置
3.  提供完整的裝置狀態報告
4.  遠端即時定位你的手機
5.  遠端擦除個人SIM卡，格式化手機所有儲存空間，甚至重設回原廠設定。
6.  發出強烈警報聲音
7.  遠端以自訂[PIN碼鎖上手機](../Page/PIN碼.md "wikilink")

注：Avira Android Security 目前没有中文語言

### 蘋果 MAC 系統

#### Avira Free Mac Security

  - 特色:
    為使用蘋果Mac的個人或企業用戶提供免費的安全防護
  - 功能:
    完整支援Retina Display，使使用者介面於高DPI下仍能清晰顯示
    全新設計的使用者介面：更美觀及方便使用者進行程式的操作。
    Realtime Protection-即時防護系統威脅檔案
    Scanner-手動掃瞄病毒
    隔離區及報告-提供更新/掃瞄報告，並且檢視已被隔離的檔案
    更新-即時更新能盡快阻止最新的威脅
    排程-建立掃瞄或更新的排程計劃

### 社交網絡防護

#### Avira Social Network Protection

  - 軟件特色
    1.協助家長管理孩子的社交安全
    2.詳細分析其朋友是否有危害
  - 軟件功能
    Dashboard 詳細顯示目前孩子的狀態
    Friends Engine™ 檢查朋友是否真有其人
    Photos Engine™ 檢查是否含有有害照片
    Activities Engine™ 檢查是否有一些危險的活動

## 企業安全防護

### Avira Professional Security

企業適用的客戶端版本： 可讓企業管理各客戶端的安全

  - 軟體特性:

<!-- end list -->

1.  這是一款相當專業的商用且含系統救援之防毒軟體。
2.  專用伺服器快速更新。
3.  可使用Avira Management Console(AMC)管理各客戶端防毒軟體
4.  設定上可建立多個設定檔
5.  較家用版本有更詳細的可供調整的選項
6.  免費的 24/7 企業專用支援

<!-- end list -->

  - 功能介紹:
    病毒防護（AntiVir）–病毒、蠕蟲、木馬的防禦。
    間諜軟體防護（AntiSpyware）–間諜程式、廣告軟體、身分盜用（Identity Theft）的防禦。
    惡意軟體防護（AntiRootkit）–威脅性惡意軟體（Rootkit）的防禦。
    網頁防護 (Web Protection) - 掃瞄並保護使用者的所有 HTTP 網路活動
    網絡釣魚防護（Anti-Phishing）–讓使用者遠離惡意網站的危害。
    偷渡式下載防護 (Anti Drive-by) - 阻擋所有未經使用者許可的偷渡式下載
    防止網路詐騙（網路釣魚）。
    郵件掃瞄 (Mail Protection) - 掃瞄郵件客戶端。
    殭屍網路防護( AntiBot) - 阻擋殭屍網路的威脅
    匯報模式(Presentation Mode) - 防止會議中匯報時防毒軟件彈窗打擾
    Protection Cloud-雲端即時掃瞄並辨識最新威脅

## 停止支援版本

  - Windows XP支援已跟隨微軟於2015年4月8日停止
  - 但Windows XP使用者的病毒庫更新會延後一年至2016年4月8日停止
  - Avira AntiVir 7.0 在 2008 年因推出 Avira AntiVir 8.0 隨後即停止更新和支援。
  - Avira AntiVir 8.0 在 2009 年已停止產品更新,相關病毒庫及防毒引擎仍可更新
  - Avira AntiVir 9.0 在 2011 年已停止產品更新
  - 但官方網頁已移除7.0及8.0手動更新檔連結
  - 官方網頁亦已移除9.0及10.0手動更新檔連結
  - 由2012版本開始 官方已更改離線更新檔案的發放方式
  - 建議以上使用者盡快更新至v10或以上的版本
  - 自v13開始將強制使用者更新至最新應用版本
  - 自2013年7月開始-官方將對10及12版的用戶強制升級至13版本
  - v10版,v12會提供一個升級助手協助使用者過渡至13版本
  - V10版升級助手會檢查你的系統要求是否為xp sp3或更新版的系統
  - v7,v8及v9版已停止支援病毒庫更新,請升級至最新版本的軟件

## 獎項

  - 2004年4月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2005年2月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2008年：Protect Star獎。
  - 2008年12月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2009年：Protect Star獎。
  - 2009年12月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年：AV-Test.org認證。
  - 2010年2月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年4月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年6月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年7月：5星級PC Security Labs獎。
  - 2010年8月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年10月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2010年11月：於AV-Comparatives的調查中獲得「Advanced+」評級。
  - 2011年：於Vector的調查中獲得2011年最受歡迎軟體特別獎。
  - 2011年：於about.com的調查中獲得「讀者票選最佳免費防毒軟體獎項」。
  - 2011年5月：於AV-Comparatives的調查中獲得「Advanced+」評級。
  - 2011年6月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2011年7月/8月：AV-Test.org認證。
  - 2011年8月：Virus Bulletin 100認證。
  - 2011年8月：於AV-Comparatives的調查中獲得「Advanced+」評級。
  - 2012年，AV-Comparatives在“按需惡意軟件檢測”類別中為Avira授予了99.6％的“金牌”狀態，並將Avira評為該年度“最受好評的”產品\[10\]。
  - 2014年8月，AV-Comparatives的“真實世界保護測試”中，共有669個測試用例嘗試了各種安全產品，Avira被列為首位\[11\]。

## 參考資料

## 參見

  - [防毒軟體列表](../Page/防毒軟體列表.md "wikilink")

## 外部連結

  - [Avira官方網站](http://www.avira.com/)
  - [Avira官方网站](http://www.avira.com/zh-cn/)
  - [Avira 免費版官方網站](http://www.avira.com/zh-tw/avira-free-antivirus)
  - [Avira
    台灣總代理官方網站](https://web.archive.org/web/20131006013744/http://www.axtronics.com.tw/axtronics/avira/link.html)

[Category:免費軟體](../Category/免費軟體.md "wikilink")
[Category:安全軟體](../Category/安全軟體.md "wikilink")
[Category:杀毒软件](../Category/杀毒软件.md "wikilink")
[Category:Windows軟體](../Category/Windows軟體.md "wikilink")

1.  <http://www.avira.com/zh-tw/for-home#tab2>
2.  <http://www.avira.com/en/avira-protection-cloud>
3.  支援 Internet Explorer,Firefox,Chrome,Opera (Blink)。
    <http://www.avira.com/en/avira-browser-safety>
4.  只支援x86/32位元Windows 系統
5.  Google Play:
    <https://play.google.com/store/apps/details?id=com.avira.android>
6.  iTunes Store: <https://itunes.apple.com/app/id692893556>
7.  基於Anroid 限制，短訊黑名單功能不適用於 Android KitKat 4.4 版
8.  只支援Android 原生及Chrome 瀏覽器
9.  Online Essential 平台網站：http://my.avira.com/
10.
11.